\newcounter{savedenum}
\newcommand*{\saveenum}{\setcounter{savedenum}{\theenumi}}
\newcommand*{\resume}{\setcounter{enumi}{\thesavedenum}}

\begin{frame}
  \frametitle{L'activité dans \mgs}
  \framesubtitle{Quelles sont les dynamiques de mon système ?}

  \begin{itemize}
    \small
    \item Occurences d'état (quel état de la simulation est actif?)
    \item Occurences de temps (quand la simultaion est-elle active?)
    \item Occurences d'espace
      \begin{itemize}
        \item Général: l'\alert{activité} est localisée où les évènements ont lieu
        \item Modèle basé sur les interactions: l'\alert{activité} est localisée
          où les interactions ont lieu
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{columns}[t]
    \column{.5\textwidth}
    \begin{enumerate}
      \item Comment comprendre l'activité dans le contexte du formalisme \mgs ?
        \begin{itemize}
          \item L'activité est localisée où \structure{un motif d'une transformation
            match}
        \end{itemize}
        \saveenum
    \end{enumerate}

    \column{.5\textwidth}
    \begin{enumerate}
      \resume
    \item Comment suivre l'activité une fois qu'une règle d'une transformation a été
      appliquée?
      \begin{itemize}
        \item L'activité progresse \structure{de proche en proche} (comme une vague)
        \item On peut restreindre le filtrage de motif à la \structure{partie active} du
          modèle
      \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{columns}
\end{frame}
